<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.3">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-07-14T13:04:31-07:00</updated><id>/</id><title type="html">ip recipe book</title><subtitle>The place to keep my favourite and customized to my tastes recipes.</subtitle><entry><title type="html">farmers cheese meatballs with zucchini sauce</title><link href="/farmers-cheese-meatballs/" rel="alternate" type="text/html" title="farmers cheese meatballs with zucchini sauce" /><published>2018-07-13T00:00:00-07:00</published><updated>2018-07-13T00:00:00-07:00</updated><id>/farmers-cheese-meatballs</id><content type="html" xml:base="/farmers-cheese-meatballs/">&lt;p&gt;Смешать  фарш и творог, посолить и поперчить по вкусу. Хорошо вымешать. Скатать небольшие шарики&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Лук мелко нарезать, высыпать в кастрюльку, добавив немного растительного масла, и протомить до мягкости.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Добавить к луку натертый на крупной терке кабачок и протушить до образования сока.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Подогреть молоко.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В паре столовых ложек теплого молока развести ложку крахмала и добавить к основному количеству молока. Влить молоко тонкой струйкой в кастрюльку с луком и кабачком, помешивая, до легкого загустения соуса.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Добавить по вкусу соль и перец.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В форму для запекания выложить творожно-куриные шарики и залить кабачковым соусом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отправить в разогретую до 400F духовку на 45-50 минут.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="main" /><summary type="html">Смешать фарш и творог, посолить и поперчить по вкусу. Хорошо вымешать. Скатать небольшие шарики</summary></entry><entry><title type="html">whole grain and farmers cheese buns</title><link href="/whole-grain%20cheese-buns/" rel="alternate" type="text/html" title="whole grain and farmers cheese buns" /><published>2018-07-12T00:00:00-07:00</published><updated>2018-07-12T00:00:00-07:00</updated><id>/whole-grain-cheese-buns</id><content type="html" xml:base="/whole-grain%20cheese-buns/">&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Взбить творог с яйцом, добавить мед, масло, соль, еще слегка взбить.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Постепенно всыпая муку с разрыхлителем, замесить мягкое тесто. У меня оно вышло чуть липковатым, но я предпочитаю муку не доложить, чем переложить, если что, можно потом припылить стол при раскатке. Всю муку сразу всыпать так же не рекомендую, потому что разная мука по-разному впитывает жидкость, не исключено, что вам потребуется ее немного больше или немного меньше.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Дать тесту отдохнуть минут 10-15.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Разогреть духовку до 400F, поставив в нее посуду с горячей водой.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Скатать из теста валик и разрезать его на равные части, в моем случае вышло шесть небольших кусков.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Сформировать булочки, положить их на застеленный бумагой противень и дать постоять 10 минут.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Надрезать булочки крестообразно, смазать молоком и посыпать кунжутом.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Поставить противень в духовку, посуду с водой убрать; печь 20-25 минут.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name></name></author><category term="appetizers" /><summary type="html">Взбить творог с яйцом, добавить мед, масло, соль, еще слегка взбить. Постепенно всыпая муку с разрыхлителем, замесить мягкое тесто. У меня оно вышло чуть липковатым, но я предпочитаю муку не доложить, чем переложить, если что, можно потом припылить стол при раскатке. Всю муку сразу всыпать так же не рекомендую, потому что разная мука по-разному впитывает жидкость, не исключено, что вам потребуется ее немного больше или немного меньше. Дать тесту отдохнуть минут 10-15. Разогреть духовку до 400F, поставив в нее посуду с горячей водой. Скатать из теста валик и разрезать его на равные части, в моем случае вышло шесть небольших кусков. Сформировать булочки, положить их на застеленный бумагой противень и дать постоять 10 минут. Надрезать булочки крестообразно, смазать молоком и посыпать кунжутом. Поставить противень в духовку, посуду с водой убрать; печь 20-25 минут.</summary></entry><entry><title type="html">Scallops and asparagus with chili-lime cream sauce</title><link href="/scallops-with-asparagus/" rel="alternate" type="text/html" title="Scallops and asparagus with chili-lime cream sauce" /><published>2018-07-12T00:00:00-07:00</published><updated>2018-07-12T00:00:00-07:00</updated><id>/scallops&amp;asparagus</id><content type="html" xml:base="/scallops-with-asparagus/">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note: Costco book page 89&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Preheat grill to medium-high&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;In a large bowl combine scallops, 4 tbsp olive oil, chili flakes and garlic. Add pinch of salt and pepper. Stir well. Marinate 30 minutes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;In small saucepan combine lime juice, wine, ginger and shallot. Cook over high heat untill reduced by half, about 3 minutes. Add cream and again reduce liquid by half, about 5 minutes. Remive from heat. Stir in chili sauce. Cut butter in 6 chunks, whisk it 1 piece at time. Set aside.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Drizzle 2 tdsp of olive oil over asparagus and season with salt and pepper. Grill untill just beginning to blister but still crisp. Remove on serving plate.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Grill scallops 2-3 minutes per side, until golden and flesh is opaque. Do not overcook.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Place scallops on asparagus and spoon sauce over. Garnish with chopped parsley&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name></name></author><category term="appetizers" /><summary type="html">Note: Costco book page 89 Preheat grill to medium-high In a large bowl combine scallops, 4 tbsp olive oil, chili flakes and garlic. Add pinch of salt and pepper. Stir well. Marinate 30 minutes. In small saucepan combine lime juice, wine, ginger and shallot. Cook over high heat untill reduced by half, about 3 minutes. Add cream and again reduce liquid by half, about 5 minutes. Remive from heat. Stir in chili sauce. Cut butter in 6 chunks, whisk it 1 piece at time. Set aside. Drizzle 2 tdsp of olive oil over asparagus and season with salt and pepper. Grill untill just beginning to blister but still crisp. Remove on serving plate. Grill scallops 2-3 minutes per side, until golden and flesh is opaque. Do not overcook. Place scallops on asparagus and spoon sauce over. Garnish with chopped parsley</summary></entry><entry><title type="html">farmers cheese frangipane on buckwheat tart</title><link href="/buckwheat-tart-with-frangipane/" rel="alternate" type="text/html" title="farmers cheese frangipane on buckwheat tart" /><published>2018-06-19T10:56:00-07:00</published><updated>2018-06-19T10:56:00-07:00</updated><id>/frangipane-on-buckwheat-tart</id><content type="html" xml:base="/buckwheat-tart-with-frangipane/">&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Просеять гречневую муку  через сито в широкую миску&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Добавить сахар (80гр) и порошок разрыхлителя&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Венчиком смешать все компоненты до достижения однородной смеси&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Добавить масло, нарезанное небольшими кусочками&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bтереть масло в сухую смесь до образования влажных крошек средней величины&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Добавить 1 яйцо, лимонный сок (1 ст.л.) и вымесить тесто.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Завернуть тесто в пищевую пленку и дать ему отдохнуть в холодильнике 20-30минут.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Раскатывать тесто следует на листе пищевого пергамента и использовать муку (лучше всего тапиоку) только для обработки скалки. (холодное тесто затвердеет, твердое тесто при раскатывании может трескаться, следует раскатывать тесто медленно давая ему возможность оттойти от холода).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Выложить тесто в форму. Скомкать и помять пекарскую бумагу, чтобы она стала мягче и не повредила тесто уложить ее в форму для выпечки, насыпать бобы или  рис.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Выпекать в нагретой до &lt;span&gt;345F&lt;/span&gt; духовке 15 минут&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Вынуть из духовки, убрать груз и выпекать еще 3-4минуты. Остудить.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Пока тесто остывает отделить белки от желтков (4шт)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Взбить белки до мягких пиков. Добавить сахар (оставть пару столовых ложек для взбивания желтков) и продолжить взбивать крепких пиков.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Отдельно взбить желтки с оставшимся сахаром и лимонным соком (2ст.л).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Добавить творог (300 гр) и взбить до максимально однородного состояния&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Добавить просеянную миндальную муку (200 гр)  в 2 приема. Вмешивать  венчиком после каждого добавления&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Аккуратно в 2-3 приема добавить взбитые белки. Вмешивать  силиконовой лопаткой&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Распределить варенье (если используется) равномерно на дне тарта, нарезаные на дольки груши, сверху выложить и разровнять франжипан.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Присыпать кедровыми или миндальными орешками&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Выпекать в нагретой до 345F духовке 40-45 минут до коричнево-золотистого цвета&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Остудить.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name></name></author><category term="desserts" /><category term="almond" /><category term="gluten free" /><category term="farmers cheese" /><category term="pie" /><summary type="html">Просеять гречневую муку через сито в широкую миску Добавить сахар (80гр) и порошок разрыхлителя Венчиком смешать все компоненты до достижения однородной смеси Добавить масло, нарезанное небольшими кусочками Bтереть масло в сухую смесь до образования влажных крошек средней величины Добавить 1 яйцо, лимонный сок (1 ст.л.) и вымесить тесто. Завернуть тесто в пищевую пленку и дать ему отдохнуть в холодильнике 20-30минут. Раскатывать тесто следует на листе пищевого пергамента и использовать муку (лучше всего тапиоку) только для обработки скалки. (холодное тесто затвердеет, твердое тесто при раскатывании может трескаться, следует раскатывать тесто медленно давая ему возможность оттойти от холода). Выложить тесто в форму. Скомкать и помять пекарскую бумагу, чтобы она стала мягче и не повредила тесто уложить ее в форму для выпечки, насыпать бобы или рис. Выпекать в нагретой до 345F духовке 15 минут Вынуть из духовки, убрать груз и выпекать еще 3-4минуты. Остудить. Пока тесто остывает отделить белки от желтков (4шт) Взбить белки до мягких пиков. Добавить сахар (оставть пару столовых ложек для взбивания желтков) и продолжить взбивать крепких пиков. Отдельно взбить желтки с оставшимся сахаром и лимонным соком (2ст.л). Добавить творог (300 гр) и взбить до максимально однородного состояния Добавить просеянную миндальную муку (200 гр) в 2 приема. Вмешивать венчиком после каждого добавления Аккуратно в 2-3 приема добавить взбитые белки. Вмешивать силиконовой лопаткой Распределить варенье (если используется) равномерно на дне тарта, нарезаные на дольки груши, сверху выложить и разровнять франжипан. Присыпать кедровыми или миндальными орешками Выпекать в нагретой до 345F духовке 40-45 минут до коричнево-золотистого цвета Остудить.</summary></entry><entry><title type="html">pear in wine</title><link href="/pear-in-wine/" rel="alternate" type="text/html" title="pear in wine" /><published>2018-06-14T10:47:00-07:00</published><updated>2018-06-14T10:47:00-07:00</updated><id>/pear-in-wine</id><content type="html" xml:base="/pear-in-wine/">&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Очистить груши от кожуры, (хвостик оставить), вырезать чашечки у основания плода&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Вино, сахар, ваниль, корицу довести до кипения&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Добавить чернослив, груши.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Варить на медленном огне до готовности груш (легко протыкаются ножом до середины)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Остудить, оставить в сиропе на 6-12 часов.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name></name></author><category term="desserts" /><category term="gluten free" /><category term="no baking" /><summary type="html">Очистить груши от кожуры, (хвостик оставить), вырезать чашечки у основания плода Вино, сахар, ваниль, корицу довести до кипения Добавить чернослив, груши. Варить на медленном огне до готовности груш (легко протыкаются ножом до середины) Остудить, оставить в сиропе на 6-12 часов.</summary></entry><entry><title type="html">garbanzo bean muffin</title><link href="/garbanzo-bean-muffin/" rel="alternate" type="text/html" title="garbanzo bean muffin" /><published>2018-06-14T10:36:00-07:00</published><updated>2018-06-14T10:36:00-07:00</updated><id>/garbanzo-bean-muffin</id><content type="html" xml:base="/garbanzo-bean-muffin/">&lt;p&gt;Варианты начинки: лосось (брала 600 гр сырого и готовила на пару), грибы+лук(обжарить), 
яйца, моцарелла и т.д.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Включить духовку на 356F&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Смешать все ингредиенты для теста&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Помять вилкой рыбу, всыпать в тесто, перемешать.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Выпекать 25 минут (в форомочках для кексов), в обычной форме - 35-40 минут&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name></name></author><category term="main" /><category term="pie" /><category term="gluten free" /><summary type="html">Варианты начинки: лосось (брала 600 гр сырого и готовила на пару), грибы+лук(обжарить), яйца, моцарелла и т.д.</summary></entry><entry><title type="html">marzipan</title><link href="/marzipan/" rel="alternate" type="text/html" title="marzipan" /><published>2018-05-30T04:28:00-07:00</published><updated>2018-05-30T04:28:00-07:00</updated><id>/marzipan</id><content type="html" xml:base="/marzipan/">&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;On a relaxed evening combine 250g of almond flour and 100g of honey.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Add 2tbsp of almond extract to strengthen the flavor. Mix together.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Meditate or accompaniment the process with a  pleasant conversation and knead the mixture by hands to stick together.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mold into cylinders or balls or any desired shape. Wrap into a stretch and put in a fridge for overnight.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Next morning be prepared for something special. Make a cup of coffee, take marzipan….&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Use a coffee spoon to enjoy this delicious treat. Don’t be in a rush, feel taste perfection and enjoy the harmony of every bite. Be careful, you can easily fall into oblivion and find marzipan all gone when waking up.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;You could read a lot of recommendations about marzipan transformation into candies, use as a cake filling or decoration. Don’t waste your time and marzipan. Its perfect taste doesn’t require extra. Trust me!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caution! Share marzipan only with those who are able to appreciate its extraordinary flavor.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="desserts" /><category term="gluten free" /><category term="sugar free" /><category term="no baking" /><summary type="html">On a relaxed evening combine 250g of almond flour and 100g of honey. Add 2tbsp of almond extract to strengthen the flavor. Mix together. Meditate or accompaniment the process with a pleasant conversation and knead the mixture by hands to stick together. Mold into cylinders or balls or any desired shape. Wrap into a stretch and put in a fridge for overnight. Next morning be prepared for something special. Make a cup of coffee, take marzipan…. Use a coffee spoon to enjoy this delicious treat. Don’t be in a rush, feel taste perfection and enjoy the harmony of every bite. Be careful, you can easily fall into oblivion and find marzipan all gone when waking up. You could read a lot of recommendations about marzipan transformation into candies, use as a cake filling or decoration. Don’t waste your time and marzipan. Its perfect taste doesn’t require extra. Trust me!</summary></entry><entry><title type="html">banana coconut muffin</title><link href="/banana-cocnut-muffin/" rel="alternate" type="text/html" title="banana coconut muffin" /><published>2018-05-29T04:29:00-07:00</published><updated>2018-05-29T04:29:00-07:00</updated><id>/banana-coconut-muffin</id><content type="html" xml:base="/banana-cocnut-muffin/">&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Приготовить формы для выпечки — промазать их маслом или застелить бумажными формочками/пекарской бумагой&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Включить духовку нагреваться на 320F&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Просеять кокосовую муку в миску&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Добавить просеянную питьевую соду(1 tsp), смешать оба сухих компонента венчиком&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Измельчить кусочки банана с лимонным соком(1 tbsp) в пюре при помощи погружного блендера&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bзбить яйца объема в 3 раза&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Добавить банановое пюре во взбитые яйца, осторожно размешать смесь венчиком до однородности&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Добавить сухие ингредиенты во влажные&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Перемешать смесь венчиком, смесь набухнет и потеряет объем&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Дать смеси набухнуть пару минут, снова перемешать, процесс не затягивать, так как сода будет реагировать с лимонным соком&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Переложить тесто в приготовленную форму для выпечки (20см х 10)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Разровнять поверхность теста лопаточкой, если необходимо&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Выпекать в разогретой духовке 55-60 минут&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Дать кексу отпыхнуть в форме 7-10 минут&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name></name></author><category term="desserts" /><category term="gluten free" /><category term="sugar free" /><category term="sweet baking" /><summary type="html">Приготовить формы для выпечки — промазать их маслом или застелить бумажными формочками/пекарской бумагой Включить духовку нагреваться на 320F Просеять кокосовую муку в миску Добавить просеянную питьевую соду(1 tsp), смешать оба сухих компонента венчиком Измельчить кусочки банана с лимонным соком(1 tbsp) в пюре при помощи погружного блендера Bзбить яйца объема в 3 раза Добавить банановое пюре во взбитые яйца, осторожно размешать смесь венчиком до однородности Добавить сухие ингредиенты во влажные Перемешать смесь венчиком, смесь набухнет и потеряет объем Дать смеси набухнуть пару минут, снова перемешать, процесс не затягивать, так как сода будет реагировать с лимонным соком Переложить тесто в приготовленную форму для выпечки (20см х 10) Разровнять поверхность теста лопаточкой, если необходимо Выпекать в разогретой духовке 55-60 минут Дать кексу отпыхнуть в форме 7-10 минут</summary></entry><entry><title type="html">farmers cheese pancakes</title><link href="/farmers-cheese-pancakes/" rel="alternate" type="text/html" title="farmers cheese pancakes" /><published>2018-05-24T14:41:00-07:00</published><updated>2018-05-24T14:41:00-07:00</updated><id>/farmers-cheese-pancake</id><content type="html" xml:base="/farmers-cheese-pancakes/">&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Mix ingredients&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cover with corn groats&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fry slow with small amount of oil(coconut, olive)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name></name></author><category term="desserts" /><category term="gluten free" /><category term="sugar free" /><category term="low carbs" /><category term="no baking" /><summary type="html">Mix ingredients Cover with corn groats Fry slow with small amount of oil(coconut, olive)</summary></entry><entry><title type="html">crepes</title><link href="/crepes/" rel="alternate" type="text/html" title="crepes" /><published>2018-05-24T14:41:00-07:00</published><updated>2018-05-24T14:41:00-07:00</updated><id>/crepes</id><content type="html" xml:base="/crepes/">&lt;p&gt;Just do it!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="desserts" /><category term="no baking" /><category term="sugar free" /><summary type="html">Just do it!</summary></entry></feed>